【軍人跋扈】警司協會：滿意張建宗解釋道歉言論

【Now新聞台】四個警察協會到政府總部與政務司司長張建宗會面，與會警察代表透露，張建宗會上解釋早前的道歉言論，協會滿意張建宗的解釋。

警司協會主席陳民德：「引起我們很多同事關注及不滿，席間我們坦誠交流，知道司長在記者會上的說話及他想表達的意思。我們現時是理解，我們警隊與政府一致，我們是團結，亦為香港整體社會一起盡快恢復社會秩序。」

滿意話接受都還好啲，我實在分唔清邊個先係司長同上級

好無尊嚴阿
公務員首長
下次示威係屌7張建宗先得

下屬：滿意上司解釋

邊個有槍咪邊個惡囉

黑警建國了

共產黨好驚港警叛變，安穩之日就係清算警察之時

source:

不安 要求解放軍平亂 維護國家主權和領土完整

佢地愈惡，遲d死得愈慘

滿意/接受？
最多可以講清楚或者明白咋喎ching

依家明顯係以下犯上喎，
下次係咪要搞返個捍衛政務司尊嚴遊行

on9

警國政府年代
連一哥都無定企
係個老散發表言論

以下犯上
呢次輸撚咗警察可以打橫行，法律武器都有齊
想屈就屈想打就打，連高官都唔放在眼內

滿意

煲大佢
香港政府最高層都受威脅於低層嘅武裝部隊
道歉被接納
已發動軍事政變

養狗為患

刑事恐嚇？

下屬首先屌柒同否定上司既工作
要求上司辭職
上司作出道歉及解釋後
下屬表示滿意及接納

張建宗做司長做到你咁撚樣
係我就收皮唔撈啦

張建宗都要幫林志偉含到滿意
今時今日邊個係阿頭
有槍有炮就惡晒
仲要中央警黑合作

有軍權講句野都大聲啲

似係軍閥討伐完, 張建宗跪地認錯黎

軍人治港

睇完內文
好似講到張建宗低級過佢地咁

問下陳方安生以前點同警察仔講野

真係戲都唔做
而家係警犬做皇帝時代

咁捉晒果班show warrant, 三粒花，公然以下犯上嘅警察味？

呢條友知唔知自己咩身份架

席間我們坦誠交流

知咩事啦

張建宗。今次我覺得你無講錯喎

未見過政府高層要咁樣對住D低幾廿皮既散仔咁卑躬屈膝

張建宗好心就出黎公開同散仔大哥們道歉啦, 做細既都唔識做

紀律部隊唔係this is an order咩
點解可以吊返大sir 咁搞笑
咁啲老散識做啦

dllm, 軍政府狀態

一入房屌你老母張建宗，冇我三萬個維穩工具，你幻想下香港比班後生搞成點，係咪想我地一齊請徦。

張：咁啦冇花既，每個鐘ot加到2千蚊，冇上限

有花既，完左之後每人升2級

大家可以親身體驗咩叫「警察國家」。

笑撚左
軍政府

關我撚事 啲狗真係一步一步送自己去死

張建宗可能即場幫林志偉若干黑警含
所有公務員以後見到黑警要鞠躬行禮

反抗罷工都唔敢
職級高過黑警有閪用咩
抵你班仆街比黑警騎住黎屌

警隊與政府一致
警府

警司協會:張建宗囗技服務唔錯，我哋好滿意

毅進仔幾時協會不代表我

做到政務司司長仲要比下面d小薯仔話返轉頭

有冇人有片
頭先唔知邊到見到林志偉塊臉黑到仆街

黑警已經唔係紀律部隊，毫無紀律可言

永和元年（136年）成為河南尹。漢順帝時因梁妠的關係，梁商成為輔政的大將軍，梁氏一族左右國政，141年梁冀代父親成為大將軍，順帝死後，2歲的沖帝即位不久就去世，順烈皇後（即梁冀之妹）立8歲的質帝。因質帝當面稱梁冀為「跋扈將軍」，次年即被梁冀弒君毒害，另立十五歲的桓帝，並立另外一個妹妹為漢桓帝皇後。此後他更加專擅朝政，結黨營私，且大封梁氏一門為侯為官。

到延熹二年（159年），梁皇後逝世。梁冀想認漢桓帝寵妃貴人鄧猛為自己的女兒，並改鄧猛姓為梁，好讓她當皇後鞏固梁家外戚地位。時鄧猛姐夫邴尊為議郎，梁冀擔心邴尊和鄧猛母親宣反對改姓，於是派人刺殺邴尊，梁冀又想殺宣。宣的家在延熹裏，正好和中常侍袁赦是鄰居。梁冀的刺客登上袁赦的屋頂，準備進入宣的家。被袁赦發現，袁赦鳴鼓會眾並告訴宣。宣惶恐，立刻把此事向漢桓帝匯報，漢桓帝大怒，於是和宦官單超、徐璜、具瑗、左悺、唐衡等五人之力消滅梁冀。梁冀猝不及防，走投無路，與妻孫壽一起上吊自殺，而後梁冀孫壽二人家族不論老少全部棄市，再牽連數十家，亦被滅族，其黨羽為官者，被貶被逐被殺者不計其數，朝堂為之一空。

如果唔滿意係咪即場解決張
之後再屌大家有問題就去投訴我

張建宗真係好撚廢

唔緊要 遲d 件事完左 慢慢清算
依家有求於你 咪認下低威
遲下成立調查委員會 一巴巴車你班撚樣

好撚柒呀 堂堂司長

好大嘅官威呀包大人

誰大誰惡誰正確

紀律部隊竟然公開批評上司

協會滿意張建宗的解釋

不如由今年開始督察appraisal由散仔寫啦

班差佬以為自己係鰲拜

打咗佢一鑊，條氣順番少少，梗係講滿意啦

Well done, 小張

我地買架

岩呀

張建宗呢啲老油條，關埋門梗係搞得掂班友仔啦

中央全力支持喎，梗係驚佢地啦
準備軍政變啦

軍政府

張健宗你退位啦

佐級弱智偉呢？

痴撚線幾時習大大要跪地呀

警犬：再出聲塔埋你返臭格

張建宗
比人剪jj
無撚用了

司長有撚用咩，縮頭龜一隻。

比班散仔騎住佢究竟有乜感覺

軍權最大

OK啦，即係政府無同過任何市民，包括元朗恐襲傷者道歉囉~

警C : 下次唔好啦，唔係就連你都打，知道嗎？
C長 : Yes, sir. Sorry sir.

香港 = 軍政府

呢個政府無能到咁

好撚侮辱
班狗官都有今日
畀狗咬番轉頭

邊個手握兵權先係大 官大有鬼有

毅進仔邊到識咩叫語境意識
平時都串慣邊到識遘野, 柒下柒下咁正常啦

既然警察係支持一個唔需要理市民意見既政府
咁點解佢要求政府, 即係佢地老闆, 需要理佢地既意見?

你老幾呀滿意人地司長？

養狼狗咬心口 就係呢啲

成隻太監咁

Fact checked
明天機場博覽館要人！！
7.31
16:00-17:30
機場Asia World Expo-Summit 2號展館
政府開pre policy address meeting!
會議是為運輸及貿易界而設既諮詢會，將有好多公司出席！

聽日7.31機場博覽館要人！！！

李連英滿意慈禧太后一樣

但佢地話拒絕道歉喎

推

武官管文官
武裝部隊管治政府
哈哈 警隊搞政變啦
中共實仆街架啦
有本事條街無休班警

張建宗仲有冇做首長的尊嚴

乜料呀到底！！！ 好撚癲 軍政府呀！！此風不可長

差佬惡過解放軍 係時候反攻大陸了

下屬帶隊去圍上司

阿蛇官威好大

二十世紀七十年代，警廉衝突時，馬文輝曾經說過香港是一個百份百的警察國家。對於香港人而言，警察國家四字可說十分的陌生。所以，到底甚麼是警察國家？

馬文輝說出這話有他的時代背景，因為這是個二十世紀三十年代新興的詞語。這個詞語源自德語 Polizeistaat。與警察國家相對應之詞語為 Rechtsstaat。也就是憲制國，故警察國家與法治國家是對立的。事實上，警察國家並沒有精確的定義。是在二十世紀初經濟大蕭條年代，世界諸國的政府，產生一種風潮。大量的共和國陷入了專制。例如納粹德國，法西斯義大利，或者是大日本帝國等等。這些國家都有一個共同的改變。就是將原本用來維持治安的警察系統，加以擴張。給予他們更大的編制與權力。並將跟政治爭議相關的條款，放入了法律。

然後靠警察去執法，警察雖然本人未必有政治立場，但因為「忠於職務」是警察的道德。故此忠實執勤的警察配合相關法律下，就變成了用來影響政治的工具。這種利用法律控制警察去影響政治的國家。就有「警察國家」化的傾向。故此警察國家其實就像冷熱一樣，是一個會移動的指標。這世界沒有絕對的冷和絕對的熱，只有相對的冷熱。他並不是一種制度，而是一種國家狀態。任何國家，包括民主國家，在行政機關失去制衡。開始運用警察去介入政治紛爭，保衛權力時。

該國家就會走向不同程度的警察國家化。警察國家的初期現象，在於警察任務的悄悄改變。原本警察的任務是維持治安，保護市民。而警察一直忠實執行這樣的任務時，亦相安無事。在某天隨著行政機關的改變。不知不覺的介入更多與政治相關的衝突，警察通常都不自覺的，因為在他們眼中只是執法。而到底對誰執法，以及為何執法，這是他們不關心的事。然後，法律開始不再平等，只對某些人有效。同一條法律對於另外一些人則經常性的無效。執法進入了多重標準的時期。

因為長期與反政府的敵對，警察開始有了普遍親政府的政治立場。當警察的政治立場親政府時，政府就會放心擴張警權。而開放他們隨街截查任何一個人的權力。法律上也會出現他們可以輕易入罪任何人的法律。例如遊盪罪，非法集會罪等。這樣自然會產生更多的警民衝突，因為不信任而開始增加對警暴力。警察們也感到受威脅，便開始減少自己的曝光率。包括隱藏警員號碼，名字，以及不准拍照。戴頭盔幪面等，使他們個人能夠安然避開任何個人層面的報復。

因為個人被保護，警察執法的手段會更放盡激烈。市民開始感到壓力，正面衝突往往被組織性，人數多的警察隊伍鎮壓。結果也跟著警察一起升級，警察隱藏身份，市民也隱藏身份。導致反抗活動開始走向遊擊式，地下式。這時候警察也會感到非常困難。便開始透過截查資訊，通訊，以及竊聽，去爭取資訊優勢。並力求控制媒體去防止任何有危權力的資訊散佈。

去到最後的階級，警察會很輕易取得授權，只要任何嫌疑。即可侵入任何人的居所，進行搜查甚至破壞居住環境。這些嫌疑往往是警察主觀認定，不需要有任何客觀的犯罪證據。雖然法庭最後很可能都判當事人無罪。但警權已足夠對當事人進行足夠的滋擾，甚至有相當的未審先拘禁權力，加上多重標準，滋擾的對象也會集中在少數「麻煩份子」。也就是當靠行政手段已足夠恐嚇鎮壓所有反抗者。

這樣，警察的權力基本上已慢慢架空法庭。因為警察有權不斷滋擾不喜歡的人，同時對於自己一方政治立場者，就予以放水。那樣，整個警察都已經陷入白色恐怖中。大家心裡都明白，只要抱持某些政治立場。警察就會上門找麻煩，相反另一個立場則不會出事。這樣，警察國家就完成了。

完成了警察國家後，國家就可以不斷的通過新的法律。一些深刻的，定義含糊的法律。只要他願意解釋，每人都會觸犯的法律。使每人每天都在犯法，舉個例子，喝水是犯法。但是執法的嚴寬，卻由執法機關憑喜好去執行。平時服從的人，會被「法律不外乎人情」地開恩。「隻眼開隻眼閉」，有法不執被視為有人情味的表現。對於「麻煩份子」，則把法律看成最嚴刻。每天都可以因為他"犯法"而持續用行政手段玩弄。(其實依那些法律的標準，沒有人不犯法) 不僅法治完全崩潰，而法律本身的信用也完全崩潰。因為大家都知道，重點並不在於你是否有犯法。而是你跟政府的關係如何，關於好你犯法也會視而不見。關係不好，你生存就是犯法。社會走向完全的人治。

任何國家都有可能變成警察國家，特別是他轉變的過程，是不知不覺的。在二十世紀很多國家都經歷過這樣的狀況，原本盡忠職守的警察，在規則改變下成為了政府維持權力的工具。最後引發了大動盪時代與世界大戰。曾經歷過這時代的馬文輝，對於這種事情，頗為警剔也是理所當然的事情。

[文：Cheng Lap]
[圖：蕭邦]

原刊於光輝歲月和天大日報

一模一樣

軍人克制好多。應該係爛仔治港

警c: 大聲d啦 宗仔

狗仲惡過主人 點搞...

今日(7月30)1500-2000會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持

餓住的小朋友入一入黎, 有心幫佢地都可以黎睇下

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

TG:

FB:

員佐級咁惡，我諗應該有白衫不滿，
希望睇到警隊內部分裂既一日

我們警隊與政府一致

你知唔知自己講緊乜撚野
睇黎真係警隊治港喎
有無人可以幫手畫個O Chart
警隊係政府同林奠上面

大軍閥

如果司長企硬
班狗下一步會做咩

卑微到。。。

班狗反了反了
香港獨立, 變成軍政府

張: 關老二 拜你有春用咩
依家啲細既攞野捅我呀

俾一個極權國家讚揚及敬佩，我都唔知有咩好驕傲好跋扈...

狗犬當街打劫強姦不是夢

香港正式回歸探長式貪污警黑年代
可以向國際尋求降香港社會金融評級

幫張建宗屌警察仲過癮

張建宗係入面幫佢地含完撚佢地搵把槍指住佢

出速龍龍

屌你警察憑乜撚咁樣講嘢

真係癲架喎
紀律部隊?
我呸

幾時搞個幫張建忠出聲既遊行

政府都唔知撐定屌好

垃圾

救蔘行動
救宗仔啦
六大訴求

根本香港納稅人D錢建軍都仲得

張建宗真係好有公務員典範，完美演譯

班狗連戲都唔洗交，直接話你知依家邊個話緊事

依家政府第2位既 竟然係警務署之下
媽我睇唔透個政府架構

似係下面啲0靚唔啹.....大佬唯有做場戲扮開佢拖，自己返去再同啲細嘅講大佬攞番個彩。。。以免警隊內部不和。

如果佢哋無要張建宗收回道歉言論，可能已經落注張建宗？架空林鄭，等佢壽終正寢。。。。。。

政務司wo

張建宗呢啲無立場無腰骨無主見
再爆一鑊佢咪又係會同市民再say sorry
正宗廢柴, 可以當佢透明

真係西飛利

警察國家 我屌你老母呀

下次會唔會話滿意習近平解釋？

政府利用警察鎮壓市民
但係搞到自己冇能力制衡返警隊
政府依家邊敢成立獨立調查委員會
到時佢面對就唔再係鐵枝磚頭
而係三萬個有鎗有炮嘅恐怖分子

咁抬舉叫佢地軍人
佢地訓練連人地一半強度都冇

痴撚線 依政府仲有文官 仲有其他司局長 你班狗憑乜撚野

以下犯上 如此狂人

撚你狗

可以想像到宗仔被軍閥大巴大巴車完再踢頭個樣

幫張出聲

軍治

錦衣衛 lol

警察 > 政府

張建宗，一係你就爆seed屌柒班差佬，一係你就辭職啦廢柴！

黑警:
Hi, 張建宗!!
u no gun

痴撚線
低層員工教老細做野？

究竟依家邊個係上級，邊個係下級

警察=林鄭
政務司司長都係under 佢

警權無敵

黑警: 滿意上司言論

黨衛軍

開會現場到底係咩慨況

下屬 : 滿意上司言論

5把槍指住

政變呀宜家

C長: Sor...Sorry sir (已瀨屎)

我係張建宗就叫庫房叫停出糧比警犬啦

張建宗廢撚到

班狗咁惡下屆特首實清算

聲援張建宗！！！

軍人社會

咩叫做我們警隊與政府一致

明明警隊就係政府既一個部門

當左自己係軍隊？

解釋下好喎 香港係咪有第四權叫警權？

嚴重違反基本法喎

傀儡政務司

冇撚用 立即叫保安局局長 同警務署照肺交人啦

擺明4個一齊去迫宮
唔滿意都唔走
警力正式騎係政務司頭上
成為香港一人之下萬人之上既組織

滿意 果然係軍政府發言人

警權大到連司長都收皮
遲啲雜種見到黑警都要鞠恭

老細滿意下屬既解釋

紀律部隊笑呵呵

真係好撚垃圾

老闆，我都幾滿意，下次唔好啦

張司長份appraisal以後交由4大協會填啦

宗仔好慘 收完上面order道歉 再比成班pc反咬一淡 懷疑人生

Push

迫完宮

咪撚玩啦
遲下鄧炳強坐正肯定惡撚過特首

這是正式錄用的政務司司長嗎?

不過張建宗會後係咪無露面？

致黑警： 全港市民都睇得清清楚楚你班黑警係點無法無天！ 再唔克制繼續錯落去，你哋自己及家人都會被全港市民卑視排斥，到時去茶餐廳食飯又驚，去睇醫生又驚，小朋友返學又驚，父母唔敢同人講有黑警仔女，全家生活在恐懼中，這是你班黑警想要的嗎？唔好話唔提醒你哋因為你班友讀書小生活圈窄唔識政治，我告訴你班黑警，無論最後抗爭失敗或成功，政府都會攞一㧗黑警出嚟死做代罪羔羊以平息民怨安撫市民人心，你班黑警好自為之！

首長級但比狗撚

一黎到啪4支槍係檯

仲特首？過埋10月二哥正式稱帝啦

now 有老世個老世個老世個老老老老世中共撐腰 呢件老世個老世洗乜驚

呼籲大家唔好再稱呼佢地係警/狗
以後叫番佢地正名政府軍/黑社會
即刻順耳好多

人地家下有國務院港澳辦高度表揚、讚賞同支持喎
惡到召埋司長入房照肺, 講野聲氣都大啲啦
睇怕下年有三萬人拎大紫荊

仆街真係有可能
黑白兩道都歸強哥管
白搞唔掂搵黑搞

離譜在於爭市民一個道歉係佢地，滿乜撚意解釋

玩出火啦
警察識攪經濟社會咩？

軍政府橫行

明明POPO發信係以下犯上，違反守則。

遲啲係遲到幾時

up

好大既官威呀

政務司要聽個沙展話，坐就坐，跪就跪

用呢個申請遊行啦！保護張建宗！

軍政府已經全面操控香港

老老豆豆，班黑警有冇諗過件事完晒之後會俾人秋後算帳

滿意上司向下屬既道歉
一致對外

依家真係大撚晒,唔爭在宣佈埋坐正香港領導人啦

政苦比D霸氣好唔好

軍政府反高級上司

人地政務司 佢做政務司 做到咁冇尊嚴
公開比d細既話滿意表現

兵諫

要啦

支持

咁到我地屌返張建宗啦

幾時再同林奠開會

連特區政府都唔夠啲狗惡
好明顯班狗俾中共照住啦
賣港賊

冇晒樽鹽

好大既警權啊

軍政府成立
警司：張健宗跪安吧

同我含住支煙嗌好好味嗌到我滿意為止呀

香港已成「警察社會」

夠竟張係咪男人嚟

廢柴

滿意 係咪on9

你點知張司長無跪地道歉

滿乜撚嘢意
傻撚咗呀滿意個老細嘅解釋

而家張建宗份Appraisal 係咪黑警幫佢做

好笑

軍政府治港

你買又點 把槍係佢手

軍變

提左張建宗冇槍就講少句架啦 係要搞到自己落唔到台

比人清算硬

係時候舉辦幫張出聲遊行

搞到好似黑警幫司長填apprasial咁

如果唔滿意係咪一槍打爆佢個頭?

政府對警狗俯首稱臣

宗兄宜家肯定想做特首再清算你地

張健宗真係好廢
不過職場上的確好多呢啲廢柴